<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tirulors]]></title>
  <link href="http://dtorres.me/blog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dtorres.me/blog/"/>
  <updated>2012-09-04T23:13:45-03:00</updated>
  <id>http://dtorres.me/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Diego Torres]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[On the iPhone naming]]></title>
    <link href="http://dtorres.me/blog/2012/09/04/on-the-iphone-naming/"/>
    <updated>2012-09-04T23:01:00-03:00</updated>
    <id>http://dtorres.me/blog/2012/09/04/on-the-iphone-naming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>There has been a lot of debate on the new iPhone naming. should it be named iPhone 5 or follow the path of other Apple products and drop the name?.</p>

<p>Some people say that the 5 suffix is wrong, therefore it&#8217;s going to be named <code>new iPhone</code> others even say it should be iPhone 6. These people are wrong, here is why.</p>

<!-- more -->


<h2>Marketing perspective</h2>

<p><img src="http://i.imgur.com/56h5e.png" alt="Marketed iPhone" /></p>

<p>Yes, it holds NO logic, unless you look at it under another perspective, the marketing perspective.</p>

<p>The first <strong>iPhone</strong> launched without a suffix because other than being an iPhone (which on itself it&#8217;s great) on the cellular technical side was an ordinary phone.</p>

<p>The <strong>iPhone 3G</strong> featured a faster network, hence the name.</p>

<p><strong>iPhone 3GS</strong> not only has a faster network, but a substantial improvement on the graphical/computation part enough to sell it. The S, chosen from speed is a good fit, don&#8217;t you think?.</p>

<p><strong>iPhone 4</strong>, the retina display and the speed improvement it&#8217;s cool, a true revolution on the iPhone but calling it iPhone 3GSRS (Retina, Speed) is not a good name. So, let&#8217;s see, it was the device fourth generation and iPhone 4, sounds good to me. BOOM.</p>

<p><strong>iPhone 4S</strong>, to follow the same naming after the 3G/3GS was easy, already out there and if the speed improvement wasn&#8217;t enough it had Siri to sell the S.</p>

<p>Now tell me, after having a lot of people calling the new iPhone, <strong>iPhone 5</strong> and the iPhone 3G/3GS looked as a single iteration, the 5 sticks really great, even though it&#8217;s going to be the sixth iPhone to sell, so yeah, marketing-wise works.</p>

<h2>Technical perspective</h2>

<p>On the other hand, we have the perspective of those who actually make the thing, let&#8217;s see.</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/y7q19.png" alt="Technical iPhone" /></p>

<p><em>The X stands for the variation of each iteration (Network stuff)</em></p>

<p><strong>iPhone 1,1</strong>: The first iteration, logical call. There were no variations.</p>

<p><strong>iPhone 1,2</strong>: Say what?. Well, you see, this iPhone just had a cellular chip changed and the back was esthetic, dosn&#8217;t count (Technically).</p>

<p><strong>iPhone 2,1</strong>: Hey, we changed the cellular chip, improved the GPU and CPU and a bunch of other things. It&#8217;s a new beast.</p>

<p><strong>iPhone 3,x</strong>: We doubled the pixels and made it faster, and engineered a new antenna, we deserve a star.</p>

<p><strong>iPhone 4,x</strong>: This Siri thing is really great, a software engineer marvel, besides, it&#8217;s faster.</p>

<p><strong>iPhone 5,x</strong>: We enlarged the screen, we had to make a lot of changes to keep it running smoothly, and maybe, faster…</p>

<h2>So&#8230;</h2>

<p>As you can see, the 5 makes a pretty good case on both sides of the coin, it may be the one.
On the other hand we have the iPad precedent that got rid off the number, the <code>new iPhone</code> it&#8217;s also a compelling name from the marketing standpoint.</p>

<p>Personally, I prefer dropping the number so this confusion ends, now we can only wait.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Por un paro con sentido.]]></title>
    <link href="http://dtorres.me/blog/2011/08/07/por-un-paro-con-sentido/"/>
    <updated>2011-08-07T01:33:42-04:00</updated>
    <id>http://dtorres.me/blog/2011/08/07/por-un-paro-con-sentido</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Si al paro, si al paro que tenga un objetivo claro y con miras de futuro, porque es de niños reclamar por algo que quieren y seguir asi hasta que alguien los consuele. De acuerdo, un primer paro para marchar y demostrar el descontento, darle un cuerpo a través de los números de adhesión.</p>

<!-- more -->


<p>Ya basta con las marchas, no se consigue nada con seguir parando el dedo si el interlocutor al cual apelas no esta dispuesto a trabajar contigo. Es tiempo de hacer algo, ya que como bien se dice&#8230; “Si las cosas no se hacen bien, hazlas tu mismo”. Llamo al brillante estudiante, que estudia para ser mañana un benefactor a su país haga un cambio  a la envenenada rueda política/empresarial que llevamos durante años.</p>

<p>Cambiemos el conformismo chileno, pero no nos detengamos ahí, demos un paso más allá, el que diferencia a un idealista de un emprendedor, hacer las cosas. Chicos, somos miles de estudiantes, organicemonos, pero para dar el próximo paso, hagamos grupos de trabajo, escribamos proyectos de ley, propongamos presupuestos detallados, ideemos una nueva educación, que a fin de cuentas será para nuestros hijos. No podemos tener una visión corto-placista, lo más seguro es que beneficios directos a nosotros sean pocos, pero eso no nos debería detener para ayudar a los chicos (que a fin de cuentas) educaremos nosotros.</p>

<p>Si mañana se levantase una moción para un paro, con la consigna de &#8220;apoyar la educación&#8221; (Que argumento más vacío que ese?), yo siempre diré que no. Ahora, si me dicen, o mejor aún, se comprometen a parar con un fin concreto como discutir y <strong>redactar</strong>, no una petición (que sigue siendo vacía, aunque menos), sino una propuesta que nos permita avanzar a un cambio sustancial, adelante.</p>

<p>Estudiantes, es tiempo de actuar, el de manifestarse ya se desgasto. ¿Que hacer un proyecto es difícil?, ¿Que la burocracia política no los dejara cambiar?&#8230; Entonces, ¿para que están luchando en primer lugar?. Como ejemplo, y demostrar que esto si se puede, los invito a informarse como se gestó la hoy ley de Neutralidad de la Red (Nº 18.168), que fue promovida por clientes de las empresas de telecomunicaciones cansados de haber contratado un servicio y que este fuese cambiado a diestra y siniestra por estas.</p>

<p>Porque estoy cansado de llamen a paro, voten que si y no aparezcan por la Universidad hasta que se deponga el mismo. Porque estoy cansado que dirigentes y políticos que se cuelgan de la causa con el solo propósito de bajar la popularidad del gobierno actual (Y lo digo por ambos lados&#8230; véase Revolución Pingüina 2006).</p>

<p>Por eso, Hagamos.</p>

<p>Diego Felipe Torres, estudiante de Informática UTFSM</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sapeando Puntajes...]]></title>
    <link href="http://dtorres.me/blog/2011/01/10/sapeando-puntajes-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2011-01-10T21:59:58-03:00</updated>
    <id>http://dtorres.me/blog/2011/01/10/sapeando-puntajes-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Todo empezo de una forma super sencilla, tengo un par de amigos que
dieron la PSU este año y obviamente no me sabia sus RUT, asi que no
podia saber sus puntajes. Algunos diran: “pero vamos.. que cuesta
preguntar”, nada la verdad, pero cuando se sacan malo puntajes o tienen
un puntaje alto pero son muy recelosos, no lo dicen. y hasta ahi
llegaria.</p>

<p>Bueno, en verdad el cuento no va por ahi si no más bien porque
se juntaron las razones: queria, podia y tenia ganas de hacerlo, además
sabia que por pequeño o grande que resultase, me daria algun
reto.</p>

<!-- more -->


<h2>Manos a la Obra</h2>

<p>Entonces, tengo el nombre, no tengo el RUT y la unica interfaz para
obtener el puntaje es el RUT… ¿Que es el Rut? Según Wikipedia:</p>

<ul>
<li>Un mismo Rol solamente será asignado a una persona determinada, sea
natural o jurídica;</li>
<li>Un titular de RUN o RUT mantendrá el mismo Rol durante toda su
existencia legal,</li>
<li>Terminada la existencia legal del titular de RUN o RUT, nunca es
vuelto a asignar.</li>
<li>every baby born is given a RUN number (cada bebe nacido es dotado de
un numero RUN)</li>
</ul>


<p>En resumen, el RUT es unico, y debido a que se otorga en el nacimiento
(salvo excepciones) es consecuente a la fecha de nacimiento. Tambien sé
que cerca de 300 mil personas dieron la PSU… y que la mayoria se
concentra entre 17.XXX.XXX y 20.XXX.XXX, denuevo, salvo excepciones.
Ahora viendolo de una logica humana, yo preguntaria cada puntaje hasta
obtener el que quiero, pero tampoco quiero volver a repetir el proceso
si quiero obtener el de otra, asi que los almacenaré en forma local y lo
consultare conmigo mismo de ser necesario… Ahora, por generalización, el
tema dice asi: Doy un RUT (valido) al sistema, obtengo los puntajes y
los almaceno… Realizo el caso primero y para los N siguientes sera lo
mismo..</p>

<h2>A Programar.</h2>

<p>Debido a que no todos entenderan lo que hice, utilizare pseudocodigo:</p>

<blockquote><p>PARA (X = 17000000; X&lt;20000000; X++) HACER</p>

<p>PUNTAJES = CONSULTARPUNTAJES();
ALMACENAR_EN_BASE_DE_DATOS(PUNTAJES);</p>

<p>TERMINAR</p></blockquote>

<p>Ahora, luego de 8 horas de ejecucion (más interrupciones fueron 2 dias
D:) obtuve todos los puntajes en una base de datos. Ahora simplemente
hice un formulario de consulta para que los vean.</p>

<p>Visite:<a href="http://warorface.com/psu">warorface.com/psu</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
